﻿Вселенная Warcraft
[править | править вики-текст]Материал из Википедии — свободной энциклопедии
Warcraft
Жанры	
RTS, MMORPG
Разработчики	
Blizzard Entertainment
Издатели	
Blizzard Entertainment
Платформа	
DOS, Windows, Macintosh
Первая игра	
Warcraft: Orcs and Humans / 1994 год
Последняя игра	
World of Warcraft: Legion / 2016 год
Вселенная Warcraft — вселенная, изначально придуманная для компьютерных игр из серии Warcraft. Позже она также получила своё развитие в настольных играх, коллекционной карточной игре,[1] книгах, комиксах, фильмах, различной маркетинговой продукции, такой как фигурки, футболки, коврики для мыши и т. п. На ежеквартальной основе выходит журнал World of Warcraft: The Magazine[2]. Как и многие другие популярные вымышленные вселенные, вселенная Warcraft обогащается за счет неофициального творчества: комиксов[3], видеороликов[4], в том числе, полнометражным фильмом Tales of the Past в трёх частях, сделанным на движке World of Warcraft студентом Мартином Фалком[5].

Вселенная выдержана в стиле фэнтези с примесью стимпанка и азиатской культуры. Описывает миры Азерот (включает в себя 4 материка: Восточные королевства (родина людей), Калимдор (родину эльфов), Нордскол и Пандарию), Аргус (родину дренеев) и Дренор (родину орков)[6]. История вселенной Warcraft Universe описывает в основном противостояние между Альянсом и Ордой и их борьбу с Пылающим Легионом, Плетью, драконом Смертокрылом, Древними Богами и другими силами, угрожающими Азероту.